有交過稅嘅入一入黎

是咁的，如果自己同A公司接job黎做, 而自己冇開公司，出現金票，假設條數A公司有報上稅局
咁我報稅應該報利得稅定係個人入息稅？
題外話，其實係咪開間有限公司著數d?

A公司係唔係同你報56M呀？
56M係填公司支付酬金給僱員以外人士，比個人或者公司都得。
個人入息課稅（personal assessment)唔係稅，只係一種計稅方法，
將所有收入計晒，再減番免稅額，計算你應繳稅款。
其實如果有得揀PA就揀，雖然唔一定著數，起碼有個機會減輕應繳稅款。

係香港，唔理公司做幾多生意，除非已經同公司註冊處申請dormant，有限公司要做核數。核數費幾多取決於公司規模同你盤數係唔係複雜，無一個明確答覆俾你收幾多核數費，就算唔同本地會計師樓，開價可以差幾遠。

開公司要最少幾千，而且每年要上周年申報表（除非dormant），有任何董事秘書變更要通知公司註冊處，董事秘書D身份證同住址俾少少錢就可以買（雖然大把人住址係填RO)，又要遵守公司條例。

你計下數，開有限公司得益係唔係真係得益大過你要付出？

好詳細 感謝

呢個時間又係上唔到稅務易既時候